---
title: "论文框架"
author: "SXM"
date: "2020年3月"
institute: 中南财经政法大学统计与数学学院
csl: ./style/chinese-gb7714-2005-numeric.csl
css: ./style/markdown.css
bibliography: [./Bibfile.bib]
eqnPrefixTemplate: ($$i$$)
link-citations: true
linkReferences: true
chapters: true
tableEqns: false
autoEqnLabels: false
classoption: "aspectratio=1610"
---

# 论文大纲
## 题目基于Realized GARCH类模型对贵金属市场波动性及动态相关性研究

1. 导论
  - 第一节 研究背景和意义
    - 研究背景
      - 贵金属固有的稳定性和抗通胀能力，投资者们购买贵金属当作一种很好的保值手段。
    - 研究意义
      - 目前国内学者对贵金属市场的研究还主要集中在黄金这一单一品种的波动上，对不
        同品种的波动性及动态相关性进行研究，对我国贵金属市场深化发展和投资者进行
        投资决策具有一定的实践意义。 在高频数据下研究，能更准确地把握贵金属市场
        各品中的动态相关性

  - 第二节 国内外文献综述
    - 我国贵金属市场波动性及相关性研究现状
    - 已实现波动率研究综述
    - Realized GARCH类模型文献综述
    - 文献述评

  - 第三节 研究内容与研究方法
    - 研究内容
      - 选取上海黄金交易所的三种主要贵金属，研究他们的波动率及动态相关性
    - 研究方法
      - 文献分析法
      - 实证分析法
  - 第四节 可能的创新点
  
2. 第一章 波动率及动态相关性理论及模型基础介绍

   - 第一节 波动率理论
        - 已实现测度
        - 高频数据微观结构噪音及降噪
   - 第二节 动态相关性理论
   - 第三节 Realized Garch模型理论基础
        模型构建及拓展分布
   - 第四节 Realized Wishart-Garch模型理论基础
        - 建模假设
        - 模型形式
        - 基于得分驱动的时变参数
        - 静态参数

3. 第二章 基于Realized Garch模型对贵金属市场的波动性分析

    - 第一节 数据选取与处理
      - 数据指标选取
        贵金属主要指金、银和铂族金属(钌、铑、钯、锇、铱、铂)等8种金属元素，选取有代表性的贵金
        属黄金，白银，铂金，钯金为研究对象代表贵金属市场。从上海黄金交易所的贵金属交易品种中选取规模较
        大且活跃的黄金T+D(Au(T+D)，延期交易品种),白银T+D(Ag(T+D),延期交易品种),铂金9995(Pt99.95)作为黄金，
        白银，铂金的代表进行相关研究.数据来源wind数据库，样本区间为2017年1月2日至2019年12月31日的高频收益率数据
      - 数据处理（共同交易，分为样本内，样本外）
    - 第二节 数据描述性分析及检验
      - 三种贵金属收益率时序图
      - 描述性统计（均值，峰度，偏度，arch检验，JB检验等）
      - 平稳性检验
    - 第三节 基于Realized Garch模型对黄金白银铂金的波动率建模
      - 已实现波动率测度
      - 参数估计结果
      - Realized Garch模型波动率预测能力比较
        损失函数（基于不同分布），选择最优的
      - 基于最优模型波动率预测
  
4. 第三章 基于Realized Wishart-Garch模型对贵金属市场的动态相关性研究
    - 第一节 三种贵金属数据描述性分析及相关分析
      多元时间序列的描述性分析（相关图等）
    - 第二节 基于Realized Wishart-Garch模型波动率模型建模及预测
      - 运用样本内数据进行建模和参数估计
      - 对样本外数据协方差阵预测
      - 与其他模型预测能力比较(基于损失函数)
    - 第三节 动态相关系数的计算及分析
      - 基于多元波动率矩阵计算四种贵金属的动态相关性
      - 分析动态相关关系
5. 结论与建议
   - 结论
   - 建议
   - 不足与展望
6. 参考文献